琴晚四川大火重未熄，燒死左成隊消防隊

痴線人命如草芥，勁似之前上個套美國消防電影，一下燒死曬一隊人

芝麻人

紅燒支那人

已經有消防員唔撚用，叫撲火人員，真係戇鳩無極限

之前笑鳩澳洲山火，依家回力鏢

報應

大陸啲消防官兵唔係職業
訓練幾星期做兩年就走
無經驗同送死無分別

回力

佢地之前慶祝澳洲大火d post

死咁少？

3月30日開始燒

大陸啲消防係真係唔多夠架生，係人撲落去啲火度，救唔到火，所以真係撲火人員詳情就自己Google 番當年天津大火

搵人體去做助燃

誰理你
死光最好

一早比人屌佢呢樣野，不過中共理鳩得你蟻民條命

搵香港班曱甴去啦
維穏咁另

美國救山火都有人死
根本上山火就好危險

做消防員真係好型

前日先睇完

多難興邦

扑火人員？？

個天話要消毒?

無啦撚有呢D智慧咩
上頭亂咁黎叫下面送死

扑火啊
扑野個扑

橙。。。😅

救山火同送死無分別
叫佢地去救火根本就做樣比人睇

咁撚柒叫張帥

繼續同我燒！

天津支爆佢地用水救化學品大火

學支那整個banner慶祝

又話一人一啖口水都浸鳩死香港嘅
仲唔快d用口救火

又關美國乜撚事呀五毛狗

張帥 邊撚到帥呀

如果你聽過燈蛾撲火，就明白點解唔可以叫「消防員」

四川大火在中國境內，但不一定是源頭

片入邊 最後都係死曬

下面幅相咪有佢哋個樣同消防員X隊，多撚餘咁樣都有得兜？聽日燒死個射水人員？

請停止污名化中國 我們懷疑火種是由美國人傳來

最尾隻熊想表達d咩

喂 幾時o係火場隔離擺幾圍慶祝下
d火靚既 順便燒多隻乳豬
歌頌下d英雄先

四川加油，我在香港支持你

中國什麼都缺 就是不缺人

點解可以祈禱 唔係得共產黨咩

美國山火出事傷亡更多更慘烈
中国焚燒技術領先全球

大火可防可控

四川妹呢？

覺得預言愈黎愈準確，停不了

點解佢地成日咁鍾意白事當紅事咁做

炭燒芝麻

導演識中文
熊熊烈火

匪語真係onL99

死剩果個最慘

大火源頭未必係中國

治癒

笑咩中咩
之前紫尿單野 班小粉紅成日笑9澳洲山火呀嘛
抵死

假新聞！無可能會死人！

四川撲火人員死亡
無知，帶有偏見歧視

新型死亡-2020

閱

知道真人真事 真係喊出來

基本啦

死五毛狗 關美國咩事

回力標

支蛆咁有生命力 呢度都只係死36件 四川大火又何來會死人

支那竟然會死人！不敢相信

祈願越燒越旺

真係陰公，為咗啲咁嘅國家死

一定又係美軍入去放火

因為死左唔值得叫消防員
撲火人員就好似飛蛾撲火咁

支那又吹「逆行」

你做乜鳩

又上熱門

今年有無發現，個天都開始睇唔過眼，係咁殺支那人
遭天譴

天滅中共

呢個post講緊支那山火 死人
關美國鳩事呀
美國山火唔會死人
死五毛狗想轉移視線？
唔比再講美國山火 電影

咁耐先有呢張圖

一獲死曬 係同套電影一樣wo

高溫燒毒

沒事兒

之前唔係慶祝澳州大火咩？今次唔慶祝啦？

Eric Marsh生前講過關於一隻熊係火上面跑過既夢 係佢見過最靚同可怕既野

個天要燒毒！！

我要美國山火無人死
拉

通常大6D人若唔係响屋企附近發生嘅新聞都唔睇，趕住煲劇，煲飯

蘑菇的

中國英雄

好地地恥笑緊支那山火死人
你post咩美國山火死人出黎
仲話真人真事？
電影黎咋
想幫支那轉移視線？

我都記得係咁上下

邊撚到帥

1984
逐年減少詞彙的語言

強烈譴責美軍在四川行山時沒有撲滅火種
從而導致山火
我國強烈要求美軍賠償

點解要叫四川大火？

其實係外圍射水,都死?
下下衝入去咩?

無啦啦又關美國乜事

燒到勁過澳洲

2018年開始改咗制做中國消防救援隊，所以再冇消防官兵，但實際改革後嘅效果真係唔知點

之前仲笑鳩澳洲山火

有無磨菇雲張圖？

隔離post轉貼過黎

咁鳩廢架 大火有助消滅武肺呀

請不要搞污名化中國

救熄咗個火未？

上去留言?

個源頭係美國 燒到過去

所有支那大話總結晒出來

山火救息後，又搞大媽舞。

燒毒抗下疫姐,無野既
起碼燒返半年殺下菌就差唔多

好想月娥撲火

好似未

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

驗眼報

係微博開po慶祝啦，仲等咩

咁多戰爭武器，用軍機喇。

佢地會叫美帝架咩

官方回答都係咁上下
全部災難事件都可以apply呢套說辭
稿都可以慳翻

我以為睇緊上年新聞

24小時內
3月30號燒

係摺彼軍入去一兩年過下冷河就退休咁撚樣有乜可能唔死

今次點解報咁多？尋日D火車先死一個，又坐又企成百幾人一卡，反幾卡先死一個

支那仔唔係早幾個月笑9人地澳洲紅燒袋鼠架咩

紅燒支那狗

依個曲線㗎Twitter 啲反共撚

一次性言論自由

屌火係抵死既

所以話香港做紀律部隊簡直係幸福到離撚哂譜
好食好住高人工仲要低風險

咁可能真係唔係正式受訓嘅專業消防員

你search上年同一時間嘅四川山火

又可以白事當囍事辦

官方反應全中呀

小心回力鏢

大陸啲消防員好似係解放軍黎
救火會當自己打仗咁

焚化爐唔夠用？

沒有磨菇

線啦煎話

抵啦支那狗 死支那人唔會怕多

果陣又笑9澳洲唔救火？？
回力標勁撚到

山火回力鏢

四川山火加油

請叫新型大火 不要污名化四川

廣東好似叫消防官兵

勇敢嘅賤種

送死

抵死啦
笑鳩澳洲呀拿

咁佢地真唔係消防員
正職係貪污，救火係兼職

嗰時人地森林大火唔係吹到話如果係自己國家山火一定唔使搞咁多個月架咩
做咩而加死咁多件啊

respect啦人地入去救人㗎

笑死，上年同一日都發生過大火

火我放的.jpg

無可疑

寧願俾火燒死都唔要肺炎死

支那人無一個係無辜

原來年經來
下年+返年經

已推

你做乜係咁覆個5毛，好明顯曲線話緊美國

689

唔該手足！！！

是蘑菇的

Karma

回力鏢飛得好快

支那應該冇乜幾多森林淨？
所以場火燒得耐極有限

今年係回力標年，好多現眼報

難食wo

Push this

新型火災呀 唔係四川大火

火麻仁

可以改名叫燈蛾員

有聲

白事當喜事辦

多難興邦

果陣話全國會沖過去救，唔會好似澳洲鬼咁要放假
人呢？？？？？人呢屌你老母？？？？

沒有

中咗肺炎跑唔郁啊

會唔會武肺病死，借啲意燒屍

慶祝救火成功一小步

曲到

支那人沒有一個是無辜.gif

點解支那人啲樣可以全部都係咁
嗰種柒味真係冇乜其他國家嘅人會有
真係一睇就知係支那人

only the brave

準備當紅事做了

回力鏢

唔是職業化左呢咩

支國人嘅報應

新型大火

關我乜事

我比較擔心d熊貓

微博之父

仲唔肯收下把口
陸續有嚟

四川咁多災多難

咁同佢地有咩分別我地唔係咁嘅人

事時之父

Lm想知咩預言？

火燒旺地 好事嚟 繼續燒

消毒呀

新冠大火唔准污名化

抵死

世界又少咗幾個反港獨人士

做咩關心十三億支那種
關心吓啲瀕危熊貓好過啦
熊貓唔係命

多難興邦。

我支持支那共產黨 你可以燒我了

小粉红：有一定係美軍帶火種入四川

可能真係去撲唔係用水呢

我會respect佢作為消防員既身份死既
下世米撚投錯胎啦

呢篇野都係公式

我關心啲樹多啲

香港要慶祝

紅燒芝麻蝦仁

最好成川人死曬，搞肺炎啊

支那小粉紅繼911之後又對澳洲山火幸災樂禍

人哋用地拖扑落啲草度救火，咪叫扑火囉，唔係撲火啊

燒埋上其他地方啦
高溫消毒

已轉繁體

風見暉一：民主的國家，連火都是自由不受限制的。

喜福手作：這火要在咱中國，舉國上下都會發動起來滅火，這西方國家真可以，都燒到家門口了，跟沒事似的。

慣用左手倒填詞：這要在我們國家，應該會像98年洪水08年地震一樣全天候直播救災過程，舉全國之力救災了吧……

安來寧呀就是他：要是燒在中國，那你就成了白皮豬以及他們的小弟嘴裡的破壞地球環境，溫度升高的萬惡之源了。

凹凹虎：哎……土澳造孽啊。這個時候又沒有西方媒體跳出來說製造二氧化碳了。

王小平9527：越來越覺得西方國家雙標的厲害。

東方大菜刀：平時攻擊吃狗肉的動保類去哪了，即使不反對它澳爹不作為，至少也應該為那些被烤熟的可愛可憐的動物流下幾滴心痛的眼淚吧。

香孩兒86：澳大利亞政府目前最大的工作是關注中國人權問題，大火不重要，因為那是自由民主的大火，燒出來的灰都是香甜的。

桅舟：「媒體無限報導」這個定語太靈性了，我還記得美帝拐彎抹角說巴西是因為給我們種大豆才引發的大火，最後把節奏帶成彷彿是我們造成了巴西大火。

5354-：毒媒真是什麼壞事都扯上中國

滅世老金：去年巴西被罵的那個慘啊，但是這次澳大利亞這個感覺報導的很克制啊

哆right咪：巴西又不是自己人，往死裡罵無所謂

淨係得消防
冇人民傷亡
吹到

四川大火❌
新型大火-20✅

是小動物都應該活在一個強大的國家，譬如中國！

歡樂的美牛牛：可是中國人會吃動物

五毛：哥是個傳說

可以開定賭局賭邊句會出現

會唔會順便放埋D肺炎屍體入去充數?

我敢講好快有支那文出黎搵d國家山火鬥燒得耐黎淡化件事

燒大d 支那死光光

直接焚化爐咪算囉⋯
中共唔使造戲

支支消防隊

唔好死咁小

有次我老母去強國唔知點解可以參觀消防局
同解放軍一樣都係表演摺被

3號搭7號每注十蚊

D熊貓好可憐
消防兵 rap

RAP

】內地網民不止痛心5億動物 還提到「美帝」民主惹禍？

【澳洲山火】內地網民不止痛心5億動物 還提到「美帝」民主惹禍？

社會熱點 17:37 2020/01/07

澳洲山火持續4月未止熄，單在新南威爾斯州至今已有超過400萬公頃土地被燒毁，火勢影響範圍甚廣，生態學家早前估計有近5億動物葬身澳洲山火，引起全球關注。內地輿論場亦熱議山火成因與傷害，當中不少網民提到之前的亞馬遜森林大火，指美國媒體偏幫盟友，「去年巴西牽扯到中美貿易戰被罵慘、這次澳洲的報道卻很克制」，又批評澳洲政府處理手法。

澳洲山火延燒，內地央視新聞、《環球時報》等官媒相繼在官方微博轉發澳洲山火的情況，中國人民大學國際關係學院副院長、教授金燦榮近日也發文討論，並提到「過火面積相當於美國去年加州大火的60倍；是媒體無限報道的巴西亞馬遜大火的7倍以上」，隨即引發網民留言比較西方輿論對今次澳洲山火與巴西亞馬遜大火的不同，也有提到山火燃燒止熄與澳洲是民主國家有關。

以下是部分網民留言：

風見暉一：民主的國家，連火都是自由不受限制的。

喜福手作：這火要在咱中國，舉國上下都會發動起來滅火，這西方國家真可以，都燒到家門口了，跟沒事似的。

慣用左手倒填詞：這要在我們國家，應該會像98年洪水08年地震一樣全天候直播救災過程，舉全國之力救災了吧……

安來寧呀就是他：要是燒在中國，那你就成了白皮豬以及他們的小弟嘴裡的破壞地球環境，溫度升高的萬惡之源了。

凹凹虎：哎……土澳造孽啊。這個時候又沒有西方媒體跳出來說製造二氧化碳了。

王小平9527：越來越覺得西方國家雙標的厲害。

東方大菜刀：平時攻擊吃狗肉的動保類去哪了，即使不反對它澳爹不作為，至少也應該為那些被烤熟的可愛可憐的動物流下幾滴心痛的眼淚吧。

香孩兒86：澳大利亞政府目前最大的工作是關注中國人權問題，大火不重要，因為那是自由民主的大火，燒出來的灰都是香甜的。

桅舟：「媒體無限報導」這個定語太靈性了，我還記得美帝拐彎抹角說巴西是因為給我們種大豆才引發的大火，最後把節奏帶成彷彿是我們造成了巴西大火。

5354-：毒媒真是什麼壞事都扯上中國

滅世老金：去年巴西被罵的那個慘啊，但是這次澳大利亞這個感覺報導的很克制啊

哆right咪：巴西又不是自己人，往死裡罵無所謂

而對於生態學家早前估計有近5億動物葬身澳洲山火，內地網民也大表痛心，更稱「樹熊和袋鼠要是生在中國就好了」，同樣引發熱議：

Y張小勇：天吶，心疼死了，多麼可愛的小動物啊

現入我心08101008：可憐的小動物們，就沒有去滅火嗎？人類左手在提倡保護環境的同時右手卻在破壞它。有一天，這把火燒到了你身邊，後悔可還來得及…

sailingllin：願你們來世到中國做大熊貓

yf_如楓似夢：不管是人還是小動物都應該活在一個強大的國家，譬如中國！

歡樂的美牛牛：可是中國人會吃動物

一路好走

野味

扑火人員 真係扑火

佢地好似無正式消防員

靈堂失火

侵侵早幾日話：習近平係我朋友
係咪做野了

新形火災

火既源頭係美國

明明下面幅車頭相都寫消防員

高溫消毒

唔係幾熟
作用係？

真正高溫消毒

死愈多愈好

中國啲消防員好唔正規，年年都好多死傷

納粹中國不嬲白事當紅事搞

文化呢家野

白事當紅事
消防局好撚英勇呀

哦

如果第四點寫
傷者和死者家屬情緒都很穩定就好笑啦

真•皇天擊殺

你試下同廢老解釋搞事, 同反對, 抗議, 請願, 上街,遊行, 監察, 示威, 維權既分別

早死早投胎

支那人有樣看

好慘、搞到上級又要寫報告。

之前仲笑鳩澳洲啲消防

Rap哭口能咗成晚

祝你地來生不做芝麻人

HFIRE-2020

受毛主席接見

點解會死咁多消防員之前天津定唔知邊度爆炸都係死好多消防員

消防知道得太多

祝來生不做支那人

蝗天擊殺

唔燒勁d點處理中左肺炎死左既人

當紅事搞咪得囉

邊有咁易呀？處理好支那肺炎就真

乜鳩都「逆行」
支那人嘅民智呢10年就真正逆行

繼續啦

四川表示焚化爐都唔使
武漢學嘢啦

笑澳洲啦支那蛆

收左美國佬幾錢

係咪被火圍住走唔甩?

除左恭喜之外都唔知講咩好

支那豬

天譴

佢哋消防好似係武警黎

加油呀!

正宗condom...
命都送埋比黨
救西咩呢d
用人手救

詞語表達思想
限制左詞語 就等於限制思想
例如你從來都未見過自由兩個字 自然唔會有自由既概念 亦都好難形成自由既思想 就算有 都好易扼殺

上年又係四川先燒死十幾個

支國黎講人命最唔值錢

消防英雄
又有得慶祝啦

支那人冇一個無辜

More

控制人民
語言係文化嘅根本
當一切都出自極權
你所講嘅就係極權想你講
同埋只準許你咁講

有興趣去睇吓1984

R.I.P

D火愈扑愈興，成隊變灰

記你老母住D樣咩

燒到黑哂啦

支那人

好happy

🤣🤣🤣🤣🤣

最緊要所有中國人有事

有冇佢地笑鳩澳洲大火d cap圖
想笑

最帥逆行者
最好一個個排住隊行入去啦

係叫新型大火 你係咪歧視四川呀

安妮隻熊

為國捐軀

死光光

恭喜恭喜

13億人吐啖口水就熄到啦

太心痛，場火咁燒法點攪，仲唔派多幾隊消防隊去救火? 死物緊要過人命嫁

快撚啲啦等唔切喇

之前仲傳一篇文笑鳩澳洲，話自己舉國體制幾咁優越，係火苗時已經可以係衛星見到預警，二三下就撲熄

新手我唔識整,第二張圖個支那人寫得賴煽情,
話逆行背影永遠記憶,屌那星一陣你就唔記得啦,
搵呢D黎呃LIKE
我都有"逆行背影永遠記憶"喎
就係死黑警逃兵,消防進場個張,有無巴絲幫手貼貼

有冇圖？之前唔記得cap低

變英雄了 感覺比活著更威風

開心

你收皮啦

自作孽不可活 唔抵可憐

「唔係咁開心呀」????????????

香檳！

換湯不換藥，披住公安部隊名嘅武警

官方網頁張cap圖寫住消防員

關我鬼事咩 賤豬死一死啦

死多d死多d

消防員係專業既稱呼
撲火人員係咩都唔識 著件制服就俾人扔上去

笑人澳洲啦

Rip

死五毛收皮啦

燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒
燒

之前澳洲山火死咗幾多人同動植物，係你地班仆街鬼島人先會慶祝人山火，依家都唔抵可憐

：帥？邊撚度帥呀睇過？

熱烈祝賀

共產黨係咁，六十年代汕頭海嘯，派啲解放軍手拉手，嗌住與天鬥與地鬥與階級敵人鬥，想擋住啲海嘯，日日死好撚多人

又解決一班武肺患者，繼續零感染

之前仲笑澳洲點解撲唔搣d火

1969年7月28日，牛田洋人還沉浸於荒灘變陸地、咸地種莊稼的喜悅之中，一場汕頭歷史罕見的12級以上強颱風挾天文大潮的海嘯狂襲而來，在這場災難中，牛田洋也成了受災的重中之重，為堵住海堤62處決口，官兵與學生手拉手組成人堤，高喊著「人在堤在」、「人定勝天」的口號與颱風進行較量。但由於風大浪高，大堤決口無法堵住，當海水衝進牛田洋，553名官兵與學生護堤捐軀。

抵撚死呀

支那人又中回力鏢

好快支媒又有感人報道洗14億人腦

大陆的消防兵好多都是武警半路出家，缺乏相应的专业知识培训，装备也相对落后，根本缺乏处理重大突发事件的应急能力，好多时都是用很原始和很低效的方法去救火

多難興邦！

好棒棒
3w thx

點解我印象中舊年定前年都有單差唔多又係大火 又係死好多消防員

肯定係大陸成撚日都有呢啲事故但次次都唔撚改，又打感情牌令人關注點喺殉職消防員而唔係政府問題識唔識問下究竟點解會死人，點解死左人都仲係咁派人送死芝麻人沒有一個是蘑菇的

消毒

從另外一個角度睇,當地好似防疫成功啵,全部人都唔使戴口罩而且仲係人群聚集嘅情況下

真係自然淘汰

痴撚線

可喜可賀

死撚左咪叫撲火人員囉

香港巿民為支那豬變成死燒豬向世界發出賀電

火燒旺地，四川發大財

沒事兒
沒人傷 咱們消防隊地表最猛

贏國又贏

反觀香港個班淨係識玩屎忽

又可以白事當紅事

推

火燒旺地
火鳳涅槃

如果蔡英文連任到 我炮仗塞屎眼 絕不走數

最緊要人有事🙏🏻

父哥有料到 山火都出埋

下世小心d

19個咁撚少

唔準叫四川大火，歧視呀

咪又係嗰班人

19個撲火的少年

睇完都覺得開心
祝佢哋年年有今日

有災難才有英雄吖嘛😅

劉伯溫預言 : 四川更比漢中苦

曲到傻

燒多d

邊度有得睇

套戲叫烈焰雄心, google search 有好多線上

How Dare You

之後澳洲山火笑鳩你，抵撚死

强國最多既係人 怕什麼

英國國會 搜集緊黑警證據
4月7 deadline
Sd證據唔該

點解唔係燒城？啲熊貓好慘，佢哋無辜㗎

支那人好勁！ 天津爆炸又唔死，肺炎又唔死，火車出軌又唔死，山火又唔死 個個到有超能力！

笑撚左迴力標
我仲記得 我仲記得係環球時報講話大風呀一定要向城市吹 大風呀一定要向有人的地方吹

線啦煎話 墮呢磨

大火雖然出現o係四川 但源頭唔一定係四川

山火唔係直升機救架咁

比較關心啲熊貓…

四川大火？你在污名化中國嗎
請正名新冠大火

叫張帥？頂

符合國情

美軍真係唔得閒
仲搞到地震

同埋d 回力鏢次次都又快又準

渣ga